## 常见的变换对  

|               $f(t)$               |                $F(s)$                 |
| :--------------------------------: | :-----------------------------------: |
|          脉冲函数 $\delta(t)$          |                  $1$                  |
|            阶跃函数 $u(t)$             |             $\frac{1}{s}$             |
|        $\text{e}^{-at}u(t)$        |           $\frac{1}{s + a}$           |
|        $\sin(\omega t)u(t)$        |    $\frac{\omega}{s^2 + \omega^2}$    |
|        $\cos(\omega t)u(t)$        |      $\frac{s}{s^2 + \omega^2}$       |
| $\text{e}^{-at}\sin(\omega t)u(t)$ | $\frac{\omega}{(s + a)^2 + \omega^2}$ |
| $\text{e}^{-at}\cos(\omega t)u(t)$ | $\frac{s + a}{(s + a)^2 + \omega^2}$  |
|              $tu(t)$               |            $\frac{1}{s^2}$            |
|        $\frac{1}{2}t^2u(t)$        |            $\frac{1}{s^3}$            |
|             $t^nu(t)$              |        $\frac{n!}{s^{n + 1}}$         |

## 拉普拉斯变换总览  
### 时域和频域  
- 时域：变量为t（时间），即横轴为时间，纵轴为信号的取值。
- 频域：变量为ω（频率），即横轴为**频率**，纵轴为信号的**幅值**。  
![](png/Pasted%20image%2020250920134002.png)  

### 拉式变换  
- 定义：傅里叶变换的**一般形式**，通过加入快速衰减函数 $e^{−σt}$，使得任意时域信号均可转换为**频域信号**
- 作用：时域信号和频域信号之间的桥梁
- 特点：时域下的**卷积**运算可通过拉普拉斯变换转换为频域下的**乘法**运算。

### 拉式变换在自动控制领域的应用  
- 卷积：$(f*g)(n)=\int_{-\infty}^\infty f(\tau)g(n-\tau)d\tau$  
对于**线性时不变系统**，任意输入信号通过系统后的输出，等于 “输入信号在每个时刻的瞬时值” 与 “系统对该瞬时值的延迟响应” 的**加权积分**（叠加）  

## 拉氏变换  
- 在拉氏变换中使用 s 表示复变量：

$$
s=\sigma+j\omega
$$

引入快速衰减函数：将傅里叶变换变为：  

$$
\int_0^{+\infty}f(t)e^{-\sigma t}e^{-i\omega t}dt=\int_0^{+\infty}f(t)e^{-(\sigma+i\omega)t}dt
$$

此时 e 上的指数就是 -st  

---
对于复变量s 的函数 $G(s)$，幅值和幅角：$\sqrt{G_x^2+G_y^2}\text{和}\arctan(G_y/G_x)$  
!!! tip "重要的点"  
    - 极点：是 G (s) 趋向于无穷的先  
    - 零点：使得 G (S) 等于 0 的点

!!! example "例子"    

    $$  
    G(s)=\frac{K(s+2)(s+10)}{s(s+1)(s+5)(s+15)^2}  
    $$
    
    在 s=-2，-10 有零点  
    在 s=0，-5，-1 有单极点，在-15 有双极点  

### 欧拉定理  

$$
\begin{gathered}\cos\theta+j\sin\theta=e^{j\theta}\\\cos\theta=\frac{1}{2}(e^{j\theta}+e^{-j\theta})\\\sin\theta=\frac{1}{2j}(e^{j\theta}-e^{-j\theta})\end{gathered}
$$

### 拉式变换  
**公式**：  

$$
L[f(t)]=F(s)=\int_{0}^{+\infty}f(t)e^{-st}dt
$$

- f(t)为时间t的函数并且**当t<0时，f(t)=0**；
- F(s)称为f(t)的**拉普拉斯变换**，又称为**象函数**，而f(t)称为F(s)的原函数。

## 性质  
1. 线性的性质

    $$
    \begin{aligned}&L[Af(t)]=AL[f(t)]\\&L[f_{1}(t)\pm f_{2}(t)]=L[f_{1}(t)]\pm L[f_{2}(t)]\end{aligned}
    $$

2. 平移定理：（延时）

    $$
    \text{若}\mathrm{L[f(t)]=F(s),}\text{则L[f(t-}\alpha)\mathrm{]=e^{-as}F(s)。}
    $$

3. 乘以指数：

    $$
    L[e^{-\alpha t}f(t)]=\int_{0}^{+\infty}e^{-\alpha t}f(t)e^{-\varepsilon t}dt=\int_{0}^{+\infty}f(t)e^{-(s+\alpha)t}dt=F(s+\alpha)
    $$

4. 相似定理：

    $$
    \text{若L[f(t)]=F(s),则L[f(t/a)]=aF(as)}
    $$

5. 微分定理：

    $$
    L[\frac{d}{dt}f(t)]=sF(s)-f(0)
    $$

    $$
    L[\frac{d^{2}}{dt^{2}}f(t)]=s^{2}F(s)-sf(0)-\dot{f}(0)
    $$

    以此类推  

6. 终值定理：

    $$
    \lim_{t\to+\infty}f(t)=\lim_{s\to0}sF(s)
    $$

7. 初值定理：

    $$
    \lim_{t\to0}f\left(t\right)=\lim_{t\to+\infty}sF\left(s\right)
    $$

8. 积分定理：

    $$
    L[\int f(t)dt]=\frac{F(s)}{s}+\frac{f^{-1}(0)}{s},\quad\text{其中}\mathrm{f}^{-1}(0)\text{是}\int f(t)dt\text{在}t=0\text{时的值}
    $$

9. 卷积定理：

    $$
    \mathrm{L}[f_{1}(t)^{\star}f_{2}(t)]=F_{1}(s)F_{2}(s)
    $$

## 拉式反变换  

$$
f(t)=L^{-1}[F(s)]=\frac{1}{2\pi}\int_{\epsilon-j\infty}^{\epsilon+j\infty}F(s)e^{st}ds\quad(t>0)
$$

拉式变换后的函数尝尝以分式的形式出现：$F(s)=\frac{B(s)}{A(s)}$  
所以一般求解的方式如下（反变换）：  

$$
F(s)=F_{1}(s)+F_{2}(s)+...+F_{n}(s)=L\left[f_{1}(t)\right]+\cdots+L[f_{n}(s)]L^{-1}[F(s)]=f(t)=L^{-1}[F_{1}(s)]+\cdots+L^{-1}[F_{n}(s)]=f_{1}(t)+\cdots+f_{n}(t)
$$

1. 将 F (s) 变为分式的形式
2. 之后使用常见的变换的公式和加法的运算法则反变换

### 具有不同极点的F(s)的部分分式展开  
也就是分母拆成的解是不同的  

$$
F(s)=\frac{B(s)}{A(s)}=\frac{a_{1}}{s+p_{1}}+\frac{a_{2}}{s+p_{2}}+\cdots+\frac{a_{n}}{s+p_{n}}
$$

其中的 a 为常数，为对应的 s 的留数

$$
a_{k}=[(s+p_{k})\frac{B(s)}{A(s)}]_{s=-p_{k}}
$$

### 多重的极点  
形式：  

$$
F(s)=\frac{k_{1}}{s+s_{1}}+\frac{k_{2}}{\left(s+s_{1}\right)^{2}}+\cdots+\frac{k_{n-1}}{\left(s+s_{1}\right)^{n-1}}+\frac{k_{n}}{\left(s+s_{1}\right)^{n}}
$$

k 的求解方式：  

$$
\begin{aligned}&k_{n}=[(s+s_{1})^{n}F(s)]|_{S=-S_{1}}\\&k_{n-1}=\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}s}[(s+s_{1})^{n}F(s)]|_{S-S,}\\&k_{n-2}=\frac{1}{2!}\times\frac{\mathrm{d}^{2}}{\mathrm{d}s^{2}}[(s+s_{1})^{n}F(s)]|_{S=-S_{1}}\\&k_{1}=\frac{1}{(n-1)!}\times\frac{\mathrm{d}^{n-1}}{\mathrm{d}s^{n-1}}[(s+s_{1})^{n}F(s)]|_{S--S_{1}}\end{aligned}
$$

实际上就是让其他的项为 0  

### 具有共轭复数极点的F(s)的部分分式展开
形式：  

$$
F\left(s\right)=\frac{B\left(s\right)}{A\left(s\right)}=\frac{a_{1}s+a_{2}}{(s+p_{1})(s+p_{2})}+\frac{a_{3}}{s+p_{3}}+\cdots+\frac{a_{n}}{s+p_{n}}
$$

其中的 $p_1.p_2$ 为共轭复数  
常数的求法：  

$$
\left(a_{1}s+a_{2}\right)_{s=-p}=[\frac{B(s)}{A(s)}(s+p_{1})(s+p_{2})]_{s=-p}
$$